同袍霸半條街違泊 警涉包庇 多次接報到場無抄牌 有車貼「PSRC」證停足5日

同袍霸半條街違泊 警涉包庇
多次接報到場無抄牌 有車貼「PSRC」證停足5日

65,932

適中字型
較大字型

■油塘崇耀街近日有多輛私家車違泊，其中近四成疑為警員或紀律部隊成員擁有。張柏基攝
■油塘崇耀街近日有多輛私家車違泊，其中近四成疑為警員或紀律部隊成員擁有。張柏基攝
【本報訊】警方早前開展無限期反違泊行動，不少車主慘食「牛肉乾」，惟油塘某街道上違泊車輛卻一直「免疫」。《蘋果》發現，這批違泊車中不少由警員或紀律部隊成員擁有，粗略估計約四成，相信是居於附近紀律部隊宿舍。記者連日到該處觀察，發現即使有人就違泊報警，警員到場後亦僅逗留約5分鐘便離去，並無抄牌。有立法會議員批評警務人員帶頭違泊，質疑警員選擇性執法。
記者：趙雅婷

油塘工業區崇耀街有多間車房，亦不時有貨車上落貨物。記者一連五日於不同時段到上址觀察，每次均發現有20至30輛私家車涉違泊，其中一座工廈有三個消防通道出口，地面及牆身均有提示指該處不可停車，以免堵塞通道，惟仍有車輛停泊於通道門外。
議員轟「帶頭」違泊
違泊車輛中，包括貼有「PSRC（警察體育遊樂會）」泊車證的疑似警員擁有車輛，五天均泊在同一位置，惟未見有警方執法。以本月11日為例，傍晚約7時半有30架私家車違泊，當中有3輛貼有「PSRC」泊車證，另外有10輛車車主的登記地址均為附近的紀律部隊宿舍油美苑單位，即有三成車的車主是紀律部隊成員或其家人。
本身亦是警員的林先生（化名）向本報表示，自今年初已先後報案十多次，惟違泊情況並無改善。他曾經試過半小時內兩度報警，有警車接報後駛至，但車也不停就直接駛走。記者在本月18日中午隨林先生到上址並就違泊問題報案，果然等候逾半小時仍無警員到場，他再致電警方，約10分鐘才後有警車到場，惟警車並無停車，駛至四山街交界方向有兩名警員下車，但逗留約5分鐘便上車離去，並無任何執法行動。
林先生對警察的處理感不滿，「架警車就咁行過就走，得過且過」，他指當時違泊車輛中有數架均貼有「PSRC」泊車證，質疑警方執法不公，「好黑暗，冇理由有市民報案都唔處理，當正私家路咁」。
公民黨立法會議員譚文豪批評，警方高調打擊違例泊車，警員卻「帶頭」違泊，警員到場後卻不執法，顯示警員選擇性執法，「話埋畀你聽嗰度有違泊都唔理」，更反問「點解警務人員有特權可以通街泊呢？」
警方回覆指，本月18日警員在處理完一宗緊急事故後，於28分鐘內到場跟進，惟並無回應為何無執法行動。警方亦指，今年一至五月觀塘警區共發出21,721張違例泊車定額罰款通知書，比去年同期18,300張明顯上升。
報道昨曝光後，記者再到上址觀察，仍有5輛私家車違泊，均已被抄牌，亦再無貼有「PSRC」泊車證的車輛。

下一則
「PSRC」泊車證如擋箭牌